<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-mouse">
  <title>Миш</title>

  <sect2 id="config-mouse-introduction">
    <title>Увод</title>

    <para>Прозорче миша у „<application>Мејтов управљачки центар</application>“ вам помаже да подесите својства миша. То су:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>за језичак „<guilabel>Опште</guilabel>“: убрзање миша, осетљивост миша, време истека двоструког клика, праг превлачења и убацивања, налажење показивача и коришћење миша левом или десном руком</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>за језичак „<guilabel>Приступачност</guilabel>“: опонашани секундарни клик и клик застоја</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>

  <sect2 id="config-mouse-general">
    <title>Језичак „<guilabel>Опште</guilabel>“</title>

    <para>Језичак „<guilabel>Опште</guilabel>“ нуди уобичајено коришћене поставке миша.</para>

    <sect3 id="config-mouse-general-orientation">
      <title>Усмерење миша</title>

      <para>Корисник различито управља мишем у зависности да ли је левак или дешњак.</para>

      <para>Ако је дешњак, миш се обично налази на десној страни радног стола. Главно дугме (дугме радње) је са леве стране миша, тако да га може притснути кажипрстом, док је споредно дугме (дугме изборника) на десној страни.</para>

      <para>Међутим, ако је левак, миш се налази на левој страни радног стола. И због тога, да би му се омогућило да са главним дугметом ради кажипрстом своје леве руке, главно и споредно дугме миша морају да замене места.</para>

      <para>То је сврха поставке „<guilabel>Усмерење миша</guilabel>“: изаберите дугме „<guibutton>За дешњаке</guibutton>“ ако сте дешњак, или дугме „<guibutton>За леваке</guibutton>“ ако сте левак. Када користи одговарајућу поставку, главно дугме се налази кориснику под његовим кажипрстом.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-cursors-locate">
      <title>Налажење показивача</title>

      <para>Понекад, корисник не може да нађе где се налази курзор. Ако изабере „<guibutton>Показује положај курзора када се притисне тастер „Ктрл“</guibutton>“, може учинити да се курзор појави притиском на тастер „Ктрл“.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-speed">
      <title>Брзина курсора</title>

      <para>Сваки корисник има другачије жеље у погледу односа између покрета миша и покрета курзора. Да би могао да подеси ово онако како њему одговара, може да користи поставке „<guilabel>Убрзање</guilabel>“ и „<guilabel>Осетљивост</guilabel>“:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Убрзање</guilabel>: поставља линеарног чинилоца између покрета миша и покрета курзора</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Осетљивост</guilabel>: поставља брзину прага при којој ће миш почети са убрзањем</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>На пример, постављањем осетљивости на најмању вредност, миш ће се померати сваки пут без дотеривања убрзања; у овом случају, постоји савршено одстојање миша од односа одстојања пиксела.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-dnd">
      <title>Превлачење и убацивање</title>

      <para>Превлачење и убацивање јесте клик на објекат, и његово превлачење на друго место на екрану, доводећи до дешавања догађаја.</para>

      <para>Морате га превући на одређено одстојање пре него што ће систем ово препознати као радња превлачења и убацивања. Да одредите колико далеко ћете га превући, померите клизач „<guilabel>Осетљивост</guilabel>“ на лево или десно.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-double-click">
      <title>Време за двоклик</title>

      <para>Када корисник изврши два клика главним дугметом, систем ће их сматрати двокликом или као два појединачна клика у зависности од времена које је протекло између два клика.</para>

      <para>Са клизачем „<guilabel>Истек времена</guilabel>“, корисник може да постави највећи застој који може да протекне између два клика да би се још увек сматрали као двоклик. Ако је застој између два клика већи од највећег застоја који је постављен, два клика се сматрају као два појединачна клика а не као двоклик.</para>

      <para>Стога: краћи истек времена, мање времена може да протекне између два клика двоклика.</para>

      <para>Корисник може да испроба истек времена који је одредио кликом на сијалицу, која ће се упалити, ако се открије двоклик.</para>
    </sect3>
  </sect2>

  <sect2>
    <title id="config-mouse-a11y">Језичак приступачности</title>

    <para>Језичак „<guilabel>Приступачност</guilabel>“ доноси додатне функције мишу. Омогућава кориснику да изврши други клик користећи главно дугме; такође му омогућава да изврши све различите врсте клика без коришћења хардверског дугмета.</para>

    <sect3 id="config-mouse-a11y-simulated-secondary-click">
      <title>Симулација секундарног клика</title>

      <para>Има корисника који могу да користе само једно дугме миша. Активирањем „<guilabel>Симулација секундарног клика</guilabel>“, ови корисници иамју непосредан начин за обављање секундарног клика својим јединим дугметом миша. У ствари, секундарни клик се дешава самостално када корисник држи притиснуто главно дугме одређено време без померања миша.</para>

      <para>„<guilabel>Симулација секундарног клика</guilabel>“ такође нуди клизач под називом „<guilabel>Застој</guilabel>“ за подешавање колико дуго корисник треба да притисне дугме и да не помера миша, пре него што се самостално изврши секундарни клик.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-a11y-dwell">
      <title>Временски клик</title>

      <para>Има корисника који не могу да користе никакво хардверско дугме. Активирањем „<guilabel>Временски клик</guilabel>“, могу имати да миш изврши разне кликове без притискања ниједног дугмета миша. Врсте клика које се могу извршити су: један клик, двоклик, клик превлачења и секундарни клик.</para>

      <para>Да би миш извршио кликове а да није притиснуто ниједно дугме миша, корисник треба да штиклира кућицу „<guilabel>Започни клик када курзор престане да се креће</guilabel>“. Како ће се обавити и како се бира врста клика зависи од тога који режим застоја корисник користи. Два доступна режима су:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>самостално довршавање клика са претходно изабраном врстом клика</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>обављање клика и избор врсте клика покретом миша након почетка клика</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Помоћу клизача „<guilabel>Застој</guilabel>“, корисник може да подеси колико дуго курзор треба да буде непокретан да би се клик започео.</para>

      <para>За особе које имају проблема непомерања миша, ту је клизач „<guilabel>Застој покрета</guilabel>“. Када је клизач постављен врло ниско, чак и мали покрети миша се узимају у обзир, постављањем веће осетљивости, миш мора да пређе веће растојање како би се сматрало да се креће.</para>

      <para>Као што је речено изнад, корисник може да изабереизмеђу два режима за избор врсте клика и обављање клика.</para>

      <sect4 id="config-mouse-accessibility-dwell-ctw">
        <title>Клик застоја са самосталним довршавањем клика и претходно изабраном врстом клика</title>

        <para>Овај режим је активан када корисник изабере „<guilabel>Изаберите врсту претходног клика</guilabel>“. У ствари, након што је миш био непомичан за горе одређени застој, систем ће сам обавити врсту клика која је изабрана у прозору врсте клика.</para>

        <para>Након што се догоди клик, врста једног кика биће самостално повраћена. Да би изабрао другу врсту клика, корисник треба да изврши самостални клик на <guibutton>дугме</guibutton> у прозору врсте клика које одговара његовом избору врсте клика.</para>

        <para>Да би се прозор врсте клика појавио на екрану, корисник треба да штиклира кућицу под називом „<guilabel>Прикажи прозор врсте клика</guilabel>“. Неки корисници могу више желети да користе „<guilabel>Програмче панела клика застоја</guilabel>“ уместо прозора врсте клика. Предност програмчета панела је та да не прекрива ниједан отворен прозор на радној површи.</para>
      </sect4>

      <sect4 id="config-mouse-accessibility-dwell-gestures">
        <title>Клик застоја са избором врсте клика и обављање клика покретом миша</title>

        <para>Овај режим се користи када корисник изабере „<guilabel>Изаберите врсту клика покретима миша</guilabel>“. У ствари, након што је миш био непомичан за горе одређени застој, облик курзора ће се мало променити:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Ако корисник помери миша док показује заменски облик, клик се обавља а курзор се враћа у уобичајени облик. Врста извршеног клика зависи од усмерења покрета миша.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Ако миш остане непомичан све док се курзор не врати у обичајени облик, корисник може да помери миша без обављеног клика. Следећи клик застоја се може обавити када миш поново престане да се помера.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Корисник такође има могућност да подудари врсту клика са усмерењем покрета користећи 4 <guimenu>облачића</guimenu> доступна под овим режимом.</para>
      </sect4>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
