<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-keyboard">
  <title>Tastatur</title>
  <para>Alle bruger tastaturet til deres daglige opgaver. De fleste tænker ikke, at der er meget at konfigurere på et tastatur. Men det er lige modsat. Der er utallige tastaturindstillinger, der kan sættes op og gøre din oplevelse bedre.</para>
  <sect2 id="config-keyboard-keyboard">
    <title>Konfiguration af tastaturets opførsel</title>
    <para>Tastaturets opførsel kontrolleres via fanebladet <guilabel>Tastatur</guilabel>. De følgende indstillinger er tilgængelige: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Gentag tastetryk når en tast holdes ned</term>
	  <listitem>
	    <para>Alle tastaturer har mulighed for hurtigt at gentage et tastetryk på skærmen, hvis en tast holdes nede.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Forsinkelse før gentagelse:</term>
	  <listitem>
	    <para>Der er normalt en forsinkelse fra tastaturtryk og til gentagelsen vises på skærmen. Du kan vælge: <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para>Kort</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Mellem</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Lang</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Meget lang</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Gentag hastighed</term>
	  <listitem>
	    <para>Når et tastetryk gentages, så kan du kontrollere hvor hurtig gentagelsen er. De tilgængelige hastigheder er: <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para>Langsom</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Mellem</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Hurtig</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Meget hurtig</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Markør blinker i tekstfelter</term>
	  <listitem>
	    <para>Tastaturmarkøren blinker nogle gange for at hjælpe dig med at se hvor den befinder sig. Denne blinken kan slås helt fra ved at fravælge denne indstilling.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Blinkhastighed</term>
	  <listitem>
	    <para>Du kan konfigurere hastigheden hvormed markøren blinker. Jo længere mod højre jo hurtigere blinker markøren, jo længere med venstre, jo langsommere blinker markøren.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-kbd-sound">
    <title>Indstillinger for tastaturlyd</title>
    <para>Tastaturet udsender nogle gange lyd for at få brugerens opmærksomhed. Lydene kan konfigureres i fanebladet <guilabel>Lyd</guilabel>. <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Tastetryk udløser lyd</term>
	  <listitem>
	    <para>Du kan sætte dit tastatur op, så det laver en lyd, når du bruger en tast. Klik på denne knap for at aktivere.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Lydstyrke</term>
	  <listitem>
	    <para>Du kan også kontrollere lydstyrken som klik afspilles med. Flyt skyderen til højre for at maksimere lydstyrken og venstre for at minimere lydstyrken.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Tastaturklokke deaktiveret</term>
	  <listitem>
	    <para>Hvis du ønsker at deaktivere tastaturklokken, så vælg denne radioboks. Dette er velegnet for situationer, hvor der skal være ro, som i en klasse eller på et bibliotek.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Tastaturklokke aktiveret</term>
	  <listitem>
	    <para>Vælg denne radioboks for at aktivere tastaturklokken. Dette får computerhøjtaleren til at bippe, når den ønsker din opmærksomhed.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Tilpasset tastaturklokke</term>
	  <listitem>
	    <para>Du kan få systemet til at afspille lyd i stedet for systembippet. Vælg denne radioknap og tryk på knappen <guibutton>Gennemse</guibutton> for at vælge filen du ønsker. Tryk på knappen <guibutton>Færdig</guibutton> for at anvende dine ændringer.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>	  
      </variablelist></para>
  </sect2>
</sect1>
