<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<legalnotice id="legalnotice">
	<para>Autorizacion vos es donada de copiar, distribuir e/o modificar aqueste document segon los tèrmes de la Licéncia GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 o ulteriora publicada per la Free Software Foundation sens seccion inalterabla, sens tèxt de primièra pagina de cubèrta ni tèxt de darrièra pagina de cubèrta. Trobaretz un exemplari de la GFDL en seguissent aqueste <ulink type="help" url="help:fdl">ligam</ulink> o dins lo fichièr COPYING-DOCS provesit amb lo present manual.</para>
         <para>Aqueste manual fa part de la colleccion de manuals de MATE distribuits jols tèrmes de la licéncia de documentacion liura GNU. Se volètz distribuir aqueste document a despart de la colleccion, o podètz far en ajustant un exemplar de la licéncia al manual, coma indicat a la seccion 6 de la licéncia.</para>

	<para>La màger part dels noms utilizats per las entrepresas per distinguir lors produches e servicis son de marcas depausadas. Quand aqueles noms apareisson dins la documentacion MATE e que los membres del projècte de Documentacion MATE son informats de l’existéncia d’aquelas marcas depausadas, siá aqueles noms entièrs, siá lor primièra letra es en majuscula.</para>

	<para>LOS DOCUMENTS E LAS VERSIONS MODIFICADAS D’AQUESTE DOCUMENT SON FORNITS JOLS TÈRMES DE LA LICÉNCIA DE DOCUMENTACION LIURA GNU ESTANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LO DOCUMENT ES PROVESIT « TAL COMA ES » SENS CAP DE GARANTIDA DE QUIN TIPE QUE SIÁ, EXPLICITA O IMPLICADA, AQUÒ INCLUTZ, SENS CAP DE LIMIT, LAS GARANTIDAS QUE LO DOCUMENT O UNA VERSION MODIFICADA NON AJA PAS CAP DE DEFAUT, QUE SIÁ COMERCIABLE, QUE SIÁ ADAPTAT PER UN USATGE PARTICULAR O QUE ENFRANGA PAS LA LEI. TOT LO RISC RESPÈCTE A LA QUALITAT, L’EXACTITUD O LAS QUALITATS TECNICAS DEL DOCUMENT O DE SAS VERSIONS MODIFICADAS ES VÒSTRE. SE PER CAS LO DOCUMENT O UNA VERSION MODIFICADA S’AVERÈSSE DEFECTUÓS AL RESPÈCTE DE QUIN ASPÈCTE QUE SIÁ, VOSAUTRES (NON PAS LO REDACTOR INICIAL, L’AUTOR O QUIN CONTRIBUIDOR QUE SIÁ) ASSUMISSÈTZ LO CÒST DE TOTA MANTENENÇA, REPARACION O CORRECCION NECESSÀRIA. AQUESTA DESCARGA DE GARANTIDA CONSTITUÍS UNA PART ESSENCIALA D’AQUESTA LICÉNCIA. CAP D’UTILIZACION D’AQUESTE DOCUMENT O VERSION MODIFICADA ES AUTORIZADA LEVAT JOS AQUESTA DESCARGA DE GARANTIDA E</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN CAP DE CIRCONSTÀNCIA E JOS CAP D’INTERPRETACION LEGALA, QUE SIÁ DE RESPONSABILITAT CIVILA (NEGLIGÉNCIA INCLUSA), CONTRACTUALA O AUTRA, L’AUTOR, LO REDACTOR INICIAL, TOT CONTRIBUIDOR E TOT DISTRIBUIDOR D’AQUESTE DOCUMENT O DE SA VERSION MODIFICADA NI CAP DE PROVESIDOR D’AQUESTES PARTS SERÀN PAS RESPONSABLES AL RESPÈCTE DE QUIN DAMATGE DIRÈCTE, INDIRÈCTE, ESPECIAL O ACCIDENTAL QUE SIÁ DE TOT TIPE E TANBEN, SENS LIMITACION, LOS DAMATGES LIGATS A LA PÈRDA DE CLIENTÈLA, LAS INTERRUPCIONS DE TRABALH, ALS DEFALHIMENTS E DISFONCIONAMENTS INFORMATICS O TOTA AUTRA PÈRDA LIGADA A L’UTILIZACION DEL DOCUMENT E DE SAS VERSIONS MODIFICADAS, ATAL METEIS S’AQUESTES PART ÈRAN AVISATS DE LA POSSIBILITAT D’AQUESTES DAMATGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>
