<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="cfg-default-applications">
  <title>Applicazioni preferite</title>
  <sect2 id="cfg-default-applications-introduction">
    <title>Introduzione</title>
    <para>il capplet <application>Applicazioni preferite</application> imposta alcuni programmi predefiniti da utilizzare per diversi eventi.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-default-applications-txt-editor">
    <title>Editor di testi Predefiniti</title>
    <para>Viene utilizzato il vostro editor di testo predefinito quando occorre aprire o modificare  un documento di testo semplice.</para>
    <para>Per impostazione predefinita, come editor di testi viene utilizzato <application>Pluma</application>. Tuttavia man mano che si installano altri editor, nel menu a tendina <guilabel>Editor di testo</guilabel> verranno visualizzate più scelte. Selezionate il vostro <guilabel>Editor di testo</guilabel> preferito selezionando l'elemento corretto nella sezione <guilabel>Sistema</guilabel>.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-default-applications-www">
    <title>Browser web predefiniti</title>
    <para>quando si fa clic su un collegamento che redirige ad sito web, viene fatto riferimento al vostro browser web predefinito.</para>
    <para>Per impostazione predefinita, <application>Firefox</application> viene utilizzato per visualizzare i file HTML. Tuttavia, man mano che si installano altri browser, diventano disponibili più scelte. Scegliete il vostro <guilabel>Browser web</guilabel> preferito selezionando l'elemento corretto nella sezione <guilabel>Internet</guilabel>.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-default-apps-terminal">
    <title>Terminali predefiniti</title>
    <para>La finestra del terminale talvolta servirà per eseguire dei comandi. Ad esempio, se scegliete che un'applicazione sia eseguita nella console, verrà lanciato il terminale predefinito. Esistono numerosi terminali di cui il predefinito risulta essere <application>Terminale di MATE</application>. Scegliete il vostro <guilabel>Emulatore di terminale</guilabel> predefinito selezionando l'elemento corretto nella sezione <guilabel>Sistema</guilabel>.</para>
  </sect2>
</sect1>
