<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-background">
  <title>Sfondo</title>
  <para>Lo sfondo è l'immagine, il motivo o il colore mostrato sul vostro desktop. Molte persone lo utilizzano come decorazione per il loro computer. Il programma <application>Proprietà dello Sfondo</application> configura le impostazioni del vostro sfondo.</para>
  <para>Accedere a <application>Proprietà dello Sfondo</application> può essere fatto in due modi: <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Fare clic destro sullo sfondo e clic sinistro su <guibutton>Cambiare lo sfondo del desktop</guibutton>.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Aprire <application>Centro di Controllo di MATE</application> e fare doppio clic su <guibutton>Sfondo</guibutton>.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist></para>
  <sect2 id="config-background-interface">
    <title>L'Interfaccia proprietà dello sfondo</title>
    <para>La parte superiore della finestra mostra una piccola versione dell'immagine selezionata come sfondo. Sotto ci sono le caselle per impostare la modalità di utilizzo dell'immagine di sfondo: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Wallpaper</term>
	  <listitem>
	    <para>Mostra la vostra immagine nella sua forma originale. Dovreste selezionare questa opzione se la vostra immagine è delle stesse dimensioni della risoluzione dello schermo.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Centrato</term>
	  <listitem>
	    <para>Dispone l'immagine direttamente al centro dello schermo.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Scalata</term>
	  <listitem>
	    <para>Stira l'immagine mantenendone le proporzioni. Questo eviterà che la vostra immagine appaia buffa perché stirata troppo in una direzione.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Stirata</term>
	  <listitem>
	    <para>Stira la vostra immagine per adattarla allo schermo, a discapito delle proporzioni originali. Ciò potrebbe distorcere l'immagine.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Nessuna Immagine</term>
	  <listitem>
	    <para>Non utilizza immagini come sfondo, ma colori. Come spiegato più avanti.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
    <para>Al di sotto dei pulsanti ci sono i comandi per configurare i colori. Questi sono visibili se avete selezionato <guibutton>Nessuna Immagine</guibutton> o se la vostra immagine non riempie completamente lo schermo.</para>
    <para>Se la vostra immagine non occupa tutto lo schermo, avete la possibilità di impostare come colorare la parte più esterna. Potete selezionare tra gradiente verticale, gradiente orizzontale e colore unico. Se si seleziona il colore unico, si può scegliere il colore a destra facendo clic su <guibutton>Colore</guibutton>. Se si seleziona un gradiente, si avranno due opzioni. Selezionate i colori che desiderate e le vostre opzioni saranno impostate automaticamente.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-background-settingup">
    <title>Impostare uno Sfondo</title>
    <para>Per configurare uno sfondo, selezionare uno dei seguenti passaggi: <orderedlist numeration="arabic">
	<listitem>
	  <para>Trascinare e rilasciare un'immagine nella <guibutton>Casella Immagine</guibutton> o fare clic sul pulsante e selezionare l'immagine mediante il <application>Selettore di file di MATE</application>.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Selezionare la modalità che si vuole utilizzare. Le modifiche sono applicate automaticamente, quindi è possibile cambiarle immediatamente qualora non si fosse soddisfatti del risultato.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Se l'immagine non copre l'intero schermo selezionare le impostazioni di colore. Altrimenti ignorare questo passaggio.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Fare clic su <guibutton>Chiudi</guibutton> quando si è terminato la configurazione.</para>
	</listitem>
      </orderedlist></para>
  </sect2>
</sect1>
