<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-behavior">
  <title>Palang Alat dan Menu</title>
  <para><application>Mate</application> membolehkan pengguna mengkonfigur banyak tetapan desktop mereka. Apa jua dari imej latar belakang hingga kepada butang yang boleh ditetapkan. Tetingkap <guilabel>Kelakuan</guilabel> dapat memperhalusi lebih banyak tetapan.</para>
  <para>Jika adna membuka tetingkap <guilabel>Kelakuan</guilabel>, anda akan temui beberapa pilihan yang boleh menambahbaik pengalaman <application>Mate</application> anda.</para>
  <sect2 id="config-behavior-toolbar">
    <title>Pilihan Palang Alat</title>
    <para>Bahagian teratas tetingkap menunjukkan pilihan palang alat anda.</para>
    <para>Di dalam seksyen <guilabel>Palang alat berada</guilabel>, anda dapati ada tiga pilihan tersedia: Ikon dan Teks, Hanya Ikon, Hanya Teks.</para>
    <para>Ikon dan teks menjadikan palang alat mengandungi kedua-dua ikon dan teks. Akan tetapi ia mengambil banyak ruang, dan lebih bermaklumat.</para>
    <para>Pilihan Ikon Sahaja menjadikan palang alat menempatkan ikon sahaja. Ia tidak mempersembahkan banyak maklumat, tetapi menjimatkan ruang.</para>
    <para>Pilihan Teks Sahaja merupakan pilihan paling ringkas. Namun begitu, ia merupakan pilihan paling bermaklumat.</para>
    <para>Di bawah pilihan terdapat satu butang yang dikenali sebagai <guibutton>Palang alat boleh ditanggalkan dan digerakkan</guibutton>. Butang ini membolehkan anda keluarkan palang alat daripada tetingkap dan letak ia pada mana-mana lokasi di dalam skrin. Anda boleh lakukan demo dalam <guilabel>Palang Alat Sampel</guilabel> di bawah. Pada sisi kiri ialah palang bertekstur. Klik dan seret ia. Palang alat tersebut akan ditanggalkan dan dilepaskan bila anda melepaskan kursor.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-behavior-menus">
    <title>Pilihan-Pilihan Menu</title>
    <para>Menu juga boleh dikonfigur. Anda boleh mempunyai item menu bersama-sama ikon. Ia memudahkan kerja-kerja anda.</para>
  </sect2>
</sect1>
