<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="cfg-default-applications">
  <title>Aplikasi-Aplikasi Lalai</title>
  <sect2 id="cfg-default-applications-introduction">
    <title>Pengenalan</title>
    <para>Capplet <application>Aplikasi-Aplikasi Lalai</application> menetapkan beberapa program lalai untuk kegunaan-kegunaan berbeza.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-default-applications-txt-editor">
    <title>Lalai Penyunting Teks</title>
    <para>Penyunting teks lalai anda digunakan jika satu fail teks biasa dibuka sama ada untuk melihat atau menyuntingnya.</para>
    <para>Secara lalai, <application>Pluma</application> digunakan sebagai penyunting teks. Namun begitu, apabila penyunting teks lain dipasang, lebih banyak pilihan ditambah masuk ke dalam senarai tarik-turun <guilabel>Penyunting Teks</guilabel>. Pilih <guilabel>Penyunting Teks</guilabel> kegemaran anda dengan memilih item sebelah kanan di seksyen <guilabel>Sistem</guilabel>.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-default-applications-www">
    <title>Lalai Pelayar Sesawang</title>
    <para>Pelayar sesawang lalai anda dibuka jika anda mengklik satu pautan yang menuju ke sesebuah laman sesawang.</para>
    <para>Secara lalai, <application>Firefox</application> digunakan untuk melihat fail-fail HTML. Namun begitu jika lebih banyak pelayar dipasang, lebih banyak pilihan tersedia untuk digunakan. Pilih <guilabel>Pelayar Sesawang</guilabel> kegemaran anda dengan memilih item di sebelah kanan seksyen <guilabel>Internet</guilabel>.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-default-apps-terminal">
    <title>Lalai Terminal</title>
    <para>Tetingkap terminal anda kadang kala ditonjolkan supaya dapat melakukan perintah. Sebagai contoh, jika anda memilih untuk buka aplikasi melalui konsol, lalai terminal akan dikeluarkan. Pelbagai lalai untuk terminal wujud; lalai adalah <application>Terminal MATE</application>. Pilih satu <guilabel>Emulator Terminal</guilabel> dengan memilih item di sebelah kanan dalam seksyen <guilabel>Sistem</guilabel>.</para>
  </sect2>
</sect1>
