<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-cd">
  <title>CD audio</title>
  <para>MATE peut jouer les CD sur votre ordinateur. Vous pouvez régler vos préférences CD dans le capplet <guibutton>Propriétés du CD</guibutton> dans la section <guilabel>Avancé</guilabel> du <application>Centre de Contrôle MATE</application>.</para>
  <para>Une fois ouvert, vous verrez que la fenêtre est divisée en deux sections. CD de data et CD audio.</para>
  <sect2 id="config-cd-data">
    <title>CD de data</title>
    <para>Les CD de data sont des CD qui contiennent des informations que le système peut exécuter. Cela inclut par exemple des CD qui contiennent des programmes ou un CD sur lequel vous avez gravé des images de votre famille.</para>
    <para>La première option est <guibutton>Monter automatiquement les CD insérés</guibutton>. En activant cette option, vos CD seront détectés automatiquement quand vous les insérerez.</para>
    <tip>
      <title>Ce qu'est «monter»</title>
      <para>Linux et les systèmes Unix utilisent le terme «monter» pour identifier la reconnaissance d'un appareil. Si vous «montez» votre CD-ROM, cela signifie que votre système peut reconnaître le CD-ROM et vous pouvez interagir avec lui. S'il est démonté, alors le système ne reconnaît plus son existence et ne peut quasiment rien faire avec lui.</para>
    </tip>
    <para>La seconde option, <guibutton>Démarrez automatiquement un programme sur un CD nouvellement monté</guibutton> permet au système d'exécuter le programme sur le CD automatiquement quand le disque est préalablement monté.</para>
    <para>La dernière option, <guibutton>Ouvrir la fenêtre du gestionnaire de fichiers pour le CD nouvellement monté</guibutton> dit au système d'ouvrir le gestionnaire de fichiers (<application>Caja</application> par défaut) quand le CD est monté. C'est utile si vous avez un CD d'images de votre réunion de famille que vous désirez parcourir. Il s'ouvrira dans <application>Caja</application> ce qui vous laissera visionner les aperçus.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-cd-audio">
    <title>CD audio</title>
    <para>La section <guilabel>CD audio</guilabel> contient une seule option. Cela permet au système de charger un lecteur de CD quand vous insérez le CD. Vous cochez simplement la case et entrez la commande que vous désirez exécuter dans la boîte de saisie.</para>
    <note>
      <para>Les CD audio n'ont pas besoin d'être montés pour jouer le CD.</para>
    </note>
  </sect2>
</sect1>
