<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-behavior">
  <title>Barre d'outils et menus</title>
  <para><application>MATE</application> permet à l'utilisateur de configurer de nombreux réglages de leur bureau. Aussi bien l'image d'arrière-plan que l'emplacement des boutons. La fenêtre <guilabel>Comportement</guilabel> est responsable pour de nombreux réglages plus fins.</para>
  <para>Si vous ouvrez la fenêtre <guilabel>Comportement</guilabel>, vous trouverez quelques options à votre disposition pour améliorer votre <application>MATE</application> expérience. </para>
  <sect2 id="config-behavior-toolbar">
    <title>Options de la barre d'outils</title>
    <para>La moitié supérieure de la fenêtre montre les options de la barre d'outils.</para>
    <para>Dans la section <guilabel>Les barres d'outils ont</guilabel>, vous verrez trois options disponibles: Icônes et Texte, Icônes Seulement, Texte Seulement.</para>
    <para>Les Icônes et le Texte permet aux barres d'outils d'afficher simultanément les icônes et le texte. Bien que cela soit encombrant, c'est aussi le plus informatif.</para>
    <para>Icônes Seulement permet aux barres d'outils d'afficher seulement les icônes. Ce n'est pas le plus descriptif, mais ça aide à économiser de l'espace.</para>
    <para>L'option Texte Seulement est l'option la plus simple. Elle est toutefois la plus descriptive.</para>
    <para>Sous cette option se trouve un bouton appelé <guibutton>Les barres d'outils peuvent être détachées et déplacées.</guibutton>. Cela vous permet d'avoir une barre d'outils en dehors de la fenêtre et de la placer où vous la désirez sur l'écran. Vous pouvez en effectuer une démonstration dans la <guilabel>Example de barre d'outils</guilabel>ci-dessous. Sur le côté gauche se trouve une barre texturée. Cliquez dessus et glissez-la sur l'écran. Cette barre d'outils se détachera et sera déposée là où vous lâcherez le curseur.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-behavior-menus">
    <title>Menu Options</title>
    <para>Les menus peuvent également être configurés. Vous pouvez mettre des icônes sur les éléments du menu. C'est pratique pour aider à identifier ce que font les choses.</para>
  </sect2>
</sect1>
