<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-behavior">
  <title>Панели инструментов и меню</title>
  <para><application>Mate</application> позволяет пользователю настраивать различные параметры рабочего стола. Возможна настройка большого количестваразличных параметров — от фонового изображения до расположения кнопок. Окно <guilabel>Поведение</guilabel> предоставляет возможности более тонкой настройки параметров.</para>
  <para>При открытии окна <guilabel>Поведение</guilabel> отображается несколько параметров, позволяющих сделать работу с <application>Mate</application> ещё более удобной.</para>
  <sect2 id="config-behavior-toolbar">
    <title>Параметры панели инструментов</title>
    <para>В верхней половине окна отображаются параметры панели инструментов.</para>
    <para>В разделе <guilabel>Внешний вид панели инструментов</guilabel> находится три параметра: Значки и текст, Только значки, Только текст.</para>
    <para>При выборе параметра «Значки и текст» в панели инструментов будут отображаться и значки, и текст. Этот вариант самый объёмный по количеству занимаемого пространства, но и самый информативный.</para>
    <para>При выборе параметра «Только значки» в панели инструментов будут отображаться только значки. Это не самый информативный вариант, но экономит занимаемое пространство.</para>
    <para>При выборе параметра «Только текст» в панели инструментов будет отображаться только текст. Это чрезвычайно простой и самый информативный вариант.</para>
    <para>Непосредственно под этим параметром располагается кнопка <guibutton>Панели инструментов можно отсоединять и перемещать по рабочему столу</guibutton>. Она позволяет отделять панель инструментов от окна и размещать её в любом месте экрана. Предпросмотр возможен с помощью <guilabel>Пример панели инструментов</guilabel> внизу. С левой стороны расположена текстурированная планка. Взявшись за эту планку, панель можно перемещать по экрану. Панель инструментов будет отсоединяться и оставаться там, где был отпущен курсор.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-behavior-menus">
    <title>Параметры меню</title>
    <para>Возможна также настройка параметров меню. Рядом с элементами меню могут отображаться значки. Применение дополнительных обозначений для элементов меню будет повышать удобство его использования.</para>
  </sect2>
</sect1>
