<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-keyboard">
  <title>Клавиатура</title>
  <para>Ежедневно пользуясь клавиатурой для выполнения своих повседневных задач, большинство пользователей полагает, что возможности настройки клавиатуры невелики. Однако это не соответствует действительности, так как настройка клавиатуры включает достаточно большое количество параметров, которые позволяют сделать работу более удобной.</para>
  <sect2 id="config-keyboard-keyboard">
    <title>Настройка параметров клавиатуры</title>
    <para>Поведение клавиатуры настраивается на вкладке <guilabel>Клавиатура</guilabel>. При этом доступны следующие параметры: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Повтор ввода при удержании клавиши</term>
	  <listitem>
	    <para>Все клавиатуры могут выполнять быстрый повтор ввода символа на экране при удержании клавиши.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Задержка перед повтором:</term>
	  <listitem>
	    <para>Обычно между нажатием клавиши и началом повтора символа на экране существует задержка. При этом доступны следующие варианты: <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para>Короткая</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Средняя</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Длинная</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Очень длинная</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Скорость повтора</term>
	  <listitem>
	    <para>Скорость ввода при повторе можно регулировать. При этом доступны следующие варианты: <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para>Медленно</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Средняя</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Быстро</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Очень быстро</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Мерцание курсора в текстовых полях</term>
	  <listitem>
	    <para>В ряде случаев курсор клавиатуры мерцает для указания своего местоположения. Это мерцание может быть полностью остановлено при отключении данного параметра.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Скорость мерцания</term>
	  <listitem>
	    <para>Скорость перемещения курсора можно регулировать. При перемещении движка вправо курсор будет мерцать чаще, а при перемещении влево — медленнее.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-kbd-sound">
    <title>Настройка звука клавиатуры</title>
    <para>Клавиатура может воспроизводить звуки для привлечения внимания пользователя. Воспроизведение звуков можно настроить на вкладке <guilabel>Звук</guilabel>. <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Звук при нажатии клавиши</term>
	  <listitem>
	    <para>Возможность настройки вывода звука при каждом нажатии на клавишу клавиатуры. Для включения параметра необходимо нажать эту кнопку.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Громкость</term>
	  <listitem>
	    <para>Громкость звука, сопровождающего нажатие клавиши, можно регулировать. Перемещение движка вправо будет увеличивать громкость звука, а влево — уменьшать.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Отключение звукового сигнала клавиатуры</term>
	  <listitem>
	    <para>При необходимости отключения звукового сигнала клавиатуры следует нажать эту кнопку переключателя. Это может быть удобно в ситуациях, когда необходимо обеспечить тишину, например, в классе или библиотеке.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Включение звукового сигнала клавиатуры</term>
	  <listitem>
	    <para>Выберите эту кнопку переключателя для включения звукового сигнала клавиатуры. В этом случае динамик компьютера будет издавать звуковые сигналы в случае необходимости привлечения внимания.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Настройка звукового сигнала клавиатуры</term>
	  <listitem>
	    <para>Вместо системного звукового сигнала по умолчанию может воспроизводиться другой звук. Выберите данный элемент переключателя и нажмите <guibutton>Обзор</guibutton> кнопку для выбора файла. Затем нажмите кнопку <guibutton>Готово</guibutton> для применения изменений.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>	  
      </variablelist></para>
  </sect2>
</sect1>
