<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-background">
  <title>Фон</title>
  <para>Фоном называется размещаемое на рабочем столе изображение, узор или цвет. На компьютерах такая возможность часто используется в качестве украшения. Приложение <application>Свойства фона</application> позволяет производить настройку параметров фона рабочего стола.</para>
  <para>Открыть приложение <application>Свойства фона</application> можно двумя путями: <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Щёлкнуть правой кнопкой мыши по фону рабочего стола и левой кнопкой мыши по элементу <guibutton>Изменить фон рабочего стола</guibutton>.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Открыть <application>Центр управления Mate</application> и дважды щёлкнуть по элементу <guibutton>Фон</guibutton>.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist></para>
  <sect2 id="config-background-interface">
    <title>Интерфейс настройки свойств фона</title>
    <para>В верхней части окна отображается выбранный фон в уменьшенном виде. Ниже располагаются поля для выбора режима его отображения:<variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Обои</term>
	  <listitem>
	    <para>Отображает обои в их исходном виде. Данное значение можно выбрать при точном совпадении размера обоев с разрешением экрана.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>По центру</term>
	  <listitem>
	    <para>Размещает изображение точно по центру экрана.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Растянуть пропорционально</term>
	  <listitem>
	    <para>Изображение растягивается с соблюдением соотношения сторон. Это позволит избежать искажения изображения, так как ни одна из сторон не будет растянута слишком сильно.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Растянуть</term>
	  <listitem>
	    <para>Изображение растягивается на весь экран без соблюдения соотношения сторон. В этом случае возможно искажение изображения.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Без изображения</term>
	  <listitem>
	    <para>Вместо графического изображения в качестве фона используется цвет, свойства которого настраиваются ниже.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
    <para>Ниже этих кнопок располагаются поля для настройки параметров цвета. На внешний вид рабочего стола они могут повлиять только при выборе режима <guibutton>Без изображения</guibutton> или когда изображение не заполняет экран целиком.</para>
    <para>Если изображение не заполняет экран целиком, возможен выбор один из вариантов отображения внешних полей экрана. При этом можно выбрать заполнение вертикальным градиентом, горизонтальным градиентом или стандартным сплошным цветом. При заполнении сплошным цветом выбор цвета осуществляется нажатием на кнопку <guibutton>Цвет</guibutton> справа. Для градиента настраивается два таких параметра. Параметры выбора цвета применяются автоматически.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-background-settingup">
    <title>Установка параметров фона</title>
    <para>Настройка фона осуществляется одним из следующих способов: <orderedlist numeration="arabic">
	<listitem>
	  <para>Перетащите изображение на <guibutton>Поле рисунка</guibutton> или нажмите кнопку и используйте <application>Окно выбора файла Mate</application> для выбора изображения.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Выберите режим отображения. Изменения применяются автоматически, что позволяет быстро менять неудовлетворительные варианты настройки.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Если изображение не заполняет экран целиком, необходимо настроить параметры цвета, либо просто пропустить этот шаг.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Нажмите кнопку <guibutton>Закрыть</guibutton> после завершения настройки конфигурации.</para>
	</listitem>
      </orderedlist></para>
  </sect2>
</sect1>
