<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-mouse">
  <title>Мышь</title>

  <sect2 id="config-mouse-introduction">
    <title>Введение</title>

    <para>С помощью конфигурационного приложения «Мышь» в <application>Центр управления MATE</application> можно настроить следующие свойства мыши:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>на вкладке <guilabel>Общие</guilabel>: ускорение мыши, чувствительность мыши, скорость выполнения двойного щелчка, порог перетаскивания, расположение указателя, а также настройки для левшей и правшей</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>для вкладки <guilabel>Вспомогательные технологии</guilabel>: имитация вторичного щелчка и щелчок выдержкой</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>

  <sect2 id="config-mouse-general">
    <title>Вкладка <guilabel>Общие</guilabel></title>

    <para>Вкладка <guilabel>Общие</guilabel> содержит часто используемые параметры мыши.</para>

    <sect3 id="config-mouse-general-orientation">
      <title>Ориентация мыши</title>

      <para>Управление мышью может осуществляться по разному, в зависимости от предпочтительного использования правой или левой руки.</para>

      <para>Правши предпочитают размещать мышь с правой стороны стола. При этом основной кнопкой (кнопкой действия) становится левая кнопка мыши, так как в этом случае нажимать её удобнее указательным пальцем, а дополнительная кнопка (кнопка меню) будет располагаться с правой стороны.</para>

      <para>Однако левши обычно предпочитают размещать мышь с левой стороны стола. Соответственно, для обеспечения нажатия основной кнопкиуказательным пальцем левой руки, необходимо поменять местами основную и дополнительную кнопки мыши.</para>

      <para>Основное назначение параметра <guilabel>Ориентация мыши</guilabel> заключается в следующем: если правша будет нажимать кнопку <guibutton>Правша</guibutton>, а левша — кнопку <guibutton>Левша</guibutton>, то применение данной настройки в соответствии со своими физическими особенностями позволит пользователям нажимать главную кнопку мыши указательным пальцем.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-cursors-locate">
      <title>Поиск указателя</title>

      <para>Иногда пользователь теряет местонахождение указателя мыши. В случае выбора параметра <guibutton>Показывать расположение указателя при нажатии клавиши Control</guibutton> указатель будет отображаться при нажатии клавиши Сontrol.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-speed">
      <title>Скорость указателя</title>

      <para>Каждый пользователь имеет свои собственные предпочтения по настройке зависимости скорости перемещения указателя от скорости перемещения мыши. Откорректировать эту зависимость по своему вкусу позволяют параметры <guilabel>Ускорение</guilabel> и <guilabel>Чувствительность</guilabel>:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Ускорение</guilabel>: устанавливает линейную зависимость скорости движения указателя от скорости движением мыши</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Чувствительность</guilabel>: устанавливает порог скорости, после которого мышь будет начинать ускорение</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Например, если установить чувствительность на наименьшее значение, то мышь всегда будет перемещаться без учёта ускорения; тем самымсоблюдая идеальное отношение перемещения мыши к смещению указателя в пикселах.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-dnd">
      <title>Перетаскивание</title>

      <para>Перетаскиванием называется щелчок по объекту с последующим удержанием кнопки и перемещением мыши в другое место на экране, которое представляет собою отдельное событие.</para>

      <para>Перетаскивание распознаётся системой при перемещении мыши на некоторое расстояние. Настройка величины этого расстояния осуществляется перемещением движка <guilabel>Порог</guilabel> влево или вправо.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-double-click">
      <title>Скорость выполнения двойного щелчка</title>

      <para>При выполнении двух щелчков главной кнопкой система может распознать данное действие как двойной щелчок, либо как два одиночных щелчка, в зависимости от времени задержки между двумя этими щелчками.</para>

      <para>Движок <guilabel>Время задержки</guilabel> позволяет установить время максимальной задержки между двумя щелчками, при котором эти щелчки будут считаться двойным щелчком. Если же задержка между двумя щелчками окажется больше максимальной установленной задержки, то эти два щелчка вместо одного двойного будут восприниматься как два одиночных щелчка.</para>

      <para>Соответственно: чем меньше время задержки, тем меньше времени должно пройти между двумя щелчками двойного щелчка.</para>

      <para>Пользователь может проверить установленное им время задержки щелчком по лампочке, которая будет загораться при обнаружении двойного щелчка.</para>
    </sect3>
  </sect2>

  <sect2>
    <title id="config-mouse-a11y">Вкладка «Вспомогательные технологии»</title>

    <para>Вкладка <guilabel>Вспомогательные технологии</guilabel> позволяет использовать дополнительные функциональные возможности мыши. Например, выполнение вторичного щелчка главной кнопкой мыши; а также различные типы щелчков, без использования кнопок на физическом устройстве.</para>

    <sect3 id="config-mouse-a11y-simulated-secondary-click">
      <title>Имитация вторичного щелчка</title>

      <para>Некоторые пользователи могут использовать только одну кнопку мыши. При этом включение параметра <guilabel>Имитация вторичного щелчка</guilabel> позволяет применять эту единственную кнопку мыши и для выполнения вторичных щелчков.При этом вторичный щелчок происходит автоматически при удержании главной кнопки в нажатом состоянии в течении некоторого установленного времени без перемещения мыши.</para>

      <para>В составе параметра <guilabel>Имитация вторичного щелчка</guilabel> также имеется движок с названием <guilabel>Задержка</guilabel> для настройки времени удержания кнопки в нажатом состоянии без перемещения мыши, в результате чего происходит автоматическое выполнение вторичного щелчка.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-a11y-dwell">
      <title>Щелчок выдержкой</title>

      <para>Некоторые пользователи не могут пользоваться кнопками на физическом устройстве. При этом включение параметра <guilabel>Щелчок выдержкой</guilabel> позволяет выполнять различные щелчки без фактического нажатия кнопок. Возможновыполнение следующих типов щелчков: одиночный щелчок, двойной щелчок, перетаскивание и вторичный щелчок.</para>

      <para>Для возможности выполнения щелчков без нажатия кнопок мыши пользователь должен установить флажок в поле <guilabel>Начинать процесс ввода щелчка при остановке движения указателя</guilabel>. Порядок выполнения щелчка и выбор типа щелчка зависит от используемого режима задержки. Возможно использование следующих двух режимов:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>автоматическое выполнение предварительно задаваемого типа щелчка</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>выполнение щелчка и выбор его типа жестом мыши после начала процесса ввода</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Движок <guilabel>Задержка</guilabel> позволяет установить длительность удержания указателя без движения для начала процесса ввода щелчка.</para>

      <para>Для людей, которым сложно удерживать мышь без движения, имеетсядвижок <guilabel>Порог движения</guilabel>. При установке движка в положение с низкими значениями будут учитываться даже незначительные перемещения мыши, а при установке более высокого порога, движение мыши будет обнаруживаться лишь после преодоления расстояния большего размера.</para>

      <para>Как сказано выше, пользователь может выбрать любой из двух режимов выбора типа щелчка и его выполнения:</para>

      <sect4 id="config-mouse-accessibility-dwell-ctw">
        <title>Щелчок выдержкой с автоматическим выполнением щелчка и предварительным выбором его типа</title>

        <para>Этот режим включается при выборе значения <guilabel>Предварительный выбор типа щелчка</guilabel>. При этом, если мышь остаётся без движения свыше установленной задержки, система автоматически выполнит щелчок того типа, который был выбран в окне выбора типа щелчка.</para>

        <para>После выполнения щелчка, параметру автоматически возвращается значение одиночного щелчка. Выбор другого типа щелчка осуществляет пользователь по своему выбору автоматическим щелчком по элементу <guibutton>кнопка</guibutton> в окне выбора типа щелчка.</para>

        <para>Появление на экране окна выбора типа щелчка регулируется установкой флажка в поле с именем <guilabel>Окно выбора типа щелчка</guilabel>. Некоторые пользователи вместо окна выбора типа щелчка могут использовать <guilabel>Приложение щелчка выдержки на панели</guilabel>. Приложение на панели удобно тем, что не перекрывает окна, открытые на рабочем столе.</para>
      </sect4>

      <sect4 id="config-mouse-accessibility-dwell-gestures">
        <title>Щелчок выдержкой с выбором типа щелчка и дальнейшим выполнением по жесту мыши</title>

        <para>Данный режим используется при выборе параметра <guilabel>Выбор типа щелчка по жесту мыши</guilabel>. Если при этом мышь находится без движения свыше установленного порога времени, внешний вид указателя мыши на некоторое время изменяется:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Перемещение мыши пользователем после изменения формы указателя приводит к выполнению щелчка, после которого внешний вид указателя возвращается к исходной форме, а выполняемый при этом тип щелчка зависит от направления движения мыши.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Если мышь остаётся без движения до момента перехода внешнего вида указателя к исходной форме, то движение мыши после этого не приводит к выполнению щелчка. Следующий щелчок выдержкой может быть выполнен при следующей остановке мыши.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Также пользователь может задавать тип щелчка по направлению движения, используя четыре <guimenu>всплывающие окна</guimenu>, которые доступны в этом режиме.</para>
      </sect4>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
