<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-hints">
  <title>Советы при запуске</title>
  <para>Советы при запуске программы всё чаще используются во многих приложениях, и <application>Mate</application> не является исключением. Подсказки отображаются при запуске программы и содержат полезные советы для более эффективной работы пользователя с приложением.</para>
  <para>В <application>Mate</application> отображение советов при запуске программы можно настраивать. Настройка производится в конфигурационном приложении <application>Советы при запуске программы</application> в составе приложения <application>Центр управления Mate</application>.</para>
  <sect2 id="config-hints-window">
    <title>Настройка</title>
    <para>Иногда пользователь предпочитает не выводить окно с советами. Включить или отключить отображение окна можно с помощью кнопки <guibutton>Включить отображение советов при запуске</guibutton>. <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Отображать обычные подсказки</term>
	  <listitem>
	    <para>Советы при запуске программы будут выводить обычные подсказки, отображаемые при запуске приложения.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Отображать изречения вместо подсказок</term>
	  <listitem>
	    <para>Небольшая программа <application>fortunes</application> выводит случайные изречения. При запуске Mate вместо советов могут отображаться изречения из программы <application>fortunes</application>.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Вместо подсказок отображать сообщение дня</term>
	  <listitem>
	    <para>Администраторы могут создавать «сообщения дня» («MOTD») для оповещения пользователей о важных событиях. Mate при запуске может отображать эти сообщения вместо советов.</para>
	    <para>В большинстве случаев сообщение дня находится в файле <filename>/etc/motd</filename>.Если же вместо <filename>/etc/motd</filename> будет использоваться другой файл, то значение этого параметра можно отредактировать в поле <guilabel>Файл для сообщения дня</guilabel>.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
  </sect2>
</sect1>
