<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-cd">
  <title>Звуковые компакт-диски</title>
  <para>Mate может проигрывать компакт-диски на компьютере. Параметры компакт-диска настраиваются в конфигурационном приложении <guibutton>Свойства компакт-диска</guibutton> в разделе <guilabel>Дополнительно</guilabel> приложения <application>Центр управления Mate</application>.</para>
  <para>Окно приложения подразделяется на две части: компакт-диски с данными и звуковые компакт-диски.</para>
  <sect2 id="config-cd-data">
    <title>Компакт-диски с данными</title>
    <para>Компакт-диски с данными используются для хранения информации,которая может обрабатываться системой. На таких компакт-дисках часто хранятся программы или записываются семейные фотографии.</para>
    <para>Первый параметр: <guibutton>Автоматическое монтирование при вставке компакт-диска</guibutton>. При включении этого параметрапроисходит автоматическое обнаружение компакта-диска после вставки.</para>
    <tip>
      <title>Что такое монтирование</title>
      <para>В системах Linux и Unix термин «монтирование» используется для описания процессов, происходящих при опознании устройства. «Монтирование» компакт-диска означает, что система опознаёт компакт-диск и определяет способы взаимодействия с ним. Если же монтирование диска не выполнялось, то система ничего не знает о его существовании и мало что может с ним сделать.</para>
    </tip>
    <para>Второй параметр, <guibutton>Автоматически запускать программу автозапуска на только что смонтированных компакт-дисках</guibutton>, позволяет системе автоматически запускать программу на компакт-диске сразу после его монтирования.</para>
    <para>Последний параметр, <guibutton>Открывать окно диспетчера файлов после монтирования компакт дисков</guibutton> обеспечивает вывод диспетчерафайлов (по умолчанию <application>Caja</application>) после монтирования компакт-диска. Данный параметр удобно использовать при просмотре компакт-дисков с семейными фотографиями. Диск будет открыт в приложении <application>Caja</application> с возможностью предпросмотра фотографий в миниатюрах.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-cd-audio">
    <title>Звуковые компакт-диски</title>
    <para>Раздел <guilabel>Звуковые компакт-диски</guilabel> содержит всего один параметр. Он позволяет выполнять запуск проигрывателя при вставке компакт-диска. Для этого достаточно установить флажок и ввести команду, которая будет запускатьсяпри вставке диска.</para>
    <note>
      <para>Звуковые компакт-диски для проигрывания монтировать необязательно.</para>
    </note>
  </sect2>
</sect1>
