<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-screensaver">
  <title>Хранитель экрана</title>
  <para>Хранители экрана могут считаться ровесниками компьютеров. Изначально они служили для предотвращения выгорания статичной картинки на экране монитора, так как после этого монитор приходилось менять. Сегодня технологии продвинулись настолько, что картинки на мониторах уже не выгорают. Однако хранители экрана продолжают использоваться благодаря приятному внешнему виду, который привлекает пользователей.</para>
  <para><application>Mate</application> для отображения хранителей экрана использует либо <application>xscreensaver</application>, либо <application>mate-screensaver</application>. По умолчанию<application>Mate</application> поставляется с целым набором хранителей экрана, для настройки которых можно использовать <application>Конфигурационное приложение настройки параметров</application> в <application>Центр управления Mate</application>.</para>
  <sect2 id="config-screensaver-config">
    <title>Настройка</title>
    <para><application>Конфигурационное приложение хранителя экрана</application> открывается в виде окна, разделённого на две основные части: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Параметры хранителя экрана</term>
	  <listitem>
	    <para>В левой половине окна расположены инструменты настройки параметров хранителя экрана, которые управляют его поведением.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Просмотр хранителя экрана</term>
	  <listitem>
	    <para>В правой половине конфигурационного приложения расположено поле предпросмотра выбранного хранителя экрана.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
    <sect3 id="config-screensaver-config-basics">
    <title>Настройка параметров хранителя экрана</title>
    <para>В случае необходимости настройки параметров хранителя экрана ниже приведено описание шагов по его настройке: <orderedlist numeration="arabic">
	<listitem>
	  <para>Хранители экрана могут использоваться в различных режимах: <variablelist>
	      <varlistentry>
		<term>Отключение хранителя экрана</term>
		<listitem>
		  <para>Позволяет полностью отключить хранитель экрана.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	      <varlistentry>
		<term>Только чёрный экран</term>
		<listitem>
		  <para>Вместо анимации на мониторе будет отображаться только чёрный экран.Позволяет экономить электроэнергию.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	      <varlistentry>
		<term>Один хранитель экрана</term>
		<listitem>
		  <para>В случае применения используется только один хранитель экрана.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	      <varlistentry>
		<term>Случайный хранитель экрана</term>
		<listitem>
		  <para>Программа может запускать хранитель экрана методом случайного выбора.Настроить запуск хранителей экрана в случайном порядке можно с помощью выбора данного значения параметра. При этом можно отобрать список хранителей экрана проставлением рядом с ними в поле флажка.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	    </variablelist></para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Выбор хранителя экрана для использования.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Настройка параметров времени. Доступны следующие варианты: <variablelist>
		<varlistentry>
		  <term>Время до запуска</term>
		  <listitem>
		    <para>Время ожидания до запуска хранителя экрана.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>		  
		<varlistentry>
		  <term>Время перехода к следующему</term>
		  <listitem>
		    <para>При использовании нескольких хранителей экрана установите время для перехода к следующему хранителю экрана.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		  <term>Время до блокировки</term>
		  <listitem>
		    <para>Включение блокировки экрана способствует повышению уровня безопасности. В этом случае для завершения работы хранителя экрана и входа в систему пользователь должен будет ввести пароль.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>
	      </variablelist></para>
	  </listitem>
	</orderedlist></para>
      <para>В нижней части окна просмотра расположены две кнопки: <guibutton>Предпросмотр</guibutton> и <guibutton>Настройка</guibutton>.</para>
      <para>Нажмите кнопку <guibutton>Предпросмотр</guibutton> для полноэкранного просмотра хранителя экрана. Затем нажмите любую клавишу для завершения просмотра.</para>
      <para><guibutton>Настройка</guibutton> позволяет задавать настройки отдельно для каждого хранителя экрана. Описание функции кнопки <guibutton>Настройка</guibutton> выходит за рамки данного документа.</para>
    </sect3>
  </sect2>
  <sect2 id="config-screensaver-advanced">
    <title>Вкладка «Дополнительно»</title>
    <para>Вкладка <guilabel>Дополнительно</guilabel> содержит множество различных параметров.</para>
    <para>Вкладка <guilabel>Дополнительно</guilabel> разбита на четыре раздела: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Манипуляции с изображениями</term>
	  <listitem>
	    <para>Хранитель экрана может выполнять различные манипуляции с изображениями на рабочем столе.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Управление питанием монитора</term>
	  <listitem>
	    <para>Система может менять режим работы монитора для экономии электроэнергии.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>	
	<varlistentry>
	  <term>Диагностика</term>
	  <listitem>
	    <para>Иногда работа хранителя экрана может вызывать проблемы в работе системы. Данный раздел позволяет настроить вывод информации для устранения проблем.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Карты цветов</term>
	  <listitem>
	    <para>
	    </para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-imgmanip">
      <title>Раздел манипуляций с изображениями</title>
      <para>Хранитель экрана может выполнять на экране различные манипуляции с изображениями. Для настройки этих манипуляций существует несколько параметров. Выберите предпочтительный метод для манипуляций. <note>
	  <para>Снимите флажки на всех полях, чтобы хранитель экрана не проводил никаких манипуляций с изображениями.</para>
	</note></para>
    </sect3>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-apm">
      <title>Раздел управления питанием монитора</title>
      <para>Управление питанием служит для экономии электроэнергии путём смены режимов работы монитора. В этом разделе можно выбрать параметрывремени для смены режимов работы.</para>
    </sect3>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-diag">
      <title>Раздел диагностики</title>
      <para>Иногда работа хранителя экрана может вызывать проблемы в работе системы. В этом разделе можно настроить вывод информации для устранения существующих проблем. <note>
	  <para>Прямого и точного ответа для решения проблемы здесь не найти. Однако предоставляемая информация может помочь системному администратору в её устранении.</para>
	</note></para>
    </sect3>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-color">
      <title>Раздел «Карты цветов»</title>
      <para>Карты цветов позволяют изменять простые цветовые параметры. Поэтому настройку цветовых параметров можно выполнить здесь.</para>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
