<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="cfg-default-applications">
  <title>Приложения по умолчанию</title>
  <sect2 id="cfg-default-applications-introduction">
    <title>Введение</title>
    <para>Конфигурационное приложение <application>Приложения по умолчанию</application> настраивает программы, которые используются по умолчанию для различных событий.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-default-applications-txt-editor">
    <title>Текстовый редактор по умолчанию</title>
    <para>Текстовый редактор по умолчанию используется при необходимости просмотра или редактирования простого текстового файла.</para>
    <para>В качестве текстового редактора по умолчанию используется приложение <application>Pluma</application>. Однако по мере установки других текстовых редакторов, в выпадающий список <guilabel>Текстовый редактор</guilabel> добавляются новые элементы. Укажите предпочтительный <guilabel>Текстовый редактор</guilabel> путём выбора соответствующего элемента в разделе<guilabel>Система</guilabel>.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-default-applications-www">
    <title>Веб-браузер по умолчанию</title>
    <para>Веб-браузер по умолчанию запускается при переходе по ссылке на веб-сайт.</para>
    <para>Для просмотра HTML-файлов по умолчанию используется Веб-браузер <application>Firefox</application>. Однако по мере установки других веб-браузеров, список элементов для возможного использования пополняется. Укажите предпочтительный <guilabel>Веб-браузер</guilabel> путём выбора соответствующего элемента в разделе <guilabel>Интернет</guilabel>.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-default-apps-terminal">
    <title>Терминал по умолчанию</title>
    <para>Иногда для запуска команд приходится использовать окно терминала. Например, при запуске приложения в консоли, будет использоваться терминал по умолчанию. В качестве терминала можно использовать множество различных вариантов, из которых по умолчанию применяется <application>Терминал MATE</application>. Выберите предпочтительный <guilabel>Эмулятор терминала</guilabel> путём выбора соответствующего элемента в разделе <guilabel>Система</guilabel>.</para>
  </sect2>
</sect1>
