<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-background">
  <title>Latar Belakang</title>
  <para>Latar belakang adalah gambar, pola, atau warna yang ditampilkan di desktop Anda. Banyak orang menggunakan ini sebagai dekorasi di komputer mereka. Program <application>Properti Latar Belakang</application> mengonfigurasi pengaturan latar belakang Anda.</para>
  <para>Mengakses <application>Properti Latar Belakang</application> dapat dilakukan dengan dua cara: <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Klik kanan pada latar belakang dan klik kiri pada <guibutton>Ubah Latar Belakang Desktop</guibutton>.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Membuka <application>Pusat Kendali Mate</application> dan klik ganda <guibutton>Latar Belakang</guibutton>.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist></para>
  <sect2 id="config-background-interface">
    <title>Antarmuka Properti Latar Belakang</title>
    <para>Bagian atas jendela menunjukkan versi kecil dari latar belakang yang dipilih. Di bawah ini adalah kotak yang memungkinkan Anda memilih mode apa yang digunakan latar belakang Anda: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Gambar Latar</term>
	  <listitem>
	    <para>Menampilkan wallpaper Anda dalam bentuk aslinya. Anda harus memilih ini jika wallpaper Anda memiliki dimensi yang tepat untuk resolusi layar Anda.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Terpusatkan</term>
	  <listitem>
	    <para>Menempatkan gambar Anda langsung di tengah layar Anda.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Terskala</term>
	  <listitem>
	    <para>Meregang gambar Anda, tetapi menjaga rasio aspek. Ini akan menjaga citra Anda agar tidak terlihat lucu karena telah meregang terlalu banyak dalam satu arah.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Diregangkan</term>
	  <listitem>
	    <para>Meregangkan gambar Anda untuk mengisi layar Anda, terlepas dari rasio aspek. Ini bisa mendistorsi gambar Anda.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Tidak Ada Gambar</term>
	  <listitem>
	    <para>Tidak menggunakan grafik sebagai latar belakang, tetapi menggunakan warna yang tercakup di bawah ini.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
    <para>Di bawah tombol tersebut adalah opsi untuk mengonfigurasi warna. Ini hanya masalah jika Anda memilih <guibutton>Tidak Ada Gambar</guibutton> atau gambar Anda tidak mengisi seluruh layar.</para>
    <para>Jika gambar Anda tidak menempati seluruh layar, Anda memiliki pilihan cara mewarnai bagian luarnya. Anda dapat memilih gradien vertikal, gradien horizontal, atau warna rata standar. Jika Anda memilih warna rata, Anda memilih warna di sebelah kanan dengan mengklik <guibutton>Warna</guibutton>. Jika Anda memilih gradien, Anda akan memiliki dua opsi. Pilih warna yang Anda inginkan dan opsi Anda akan disiapkan secara otomatis.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-background-settingup">
    <title>Menyiapkan Latar Belakang</title>
    <para>Untuk mengonfigurasi latar belakang, pilih salah satu langkah berikut: <orderedlist numeration="arabic">
	<listitem>
	  <para>Seret dan jatuhkan gambar ke <guibutton>Kotak Gambar</guibutton> atau klik tombol dan pilih gambar melalui <application>Pemilih Berkas Mate</application>.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Pilih mode yang ingin Anda gunakan. Perubahan diterapkan secara otomatis, sehingga dapat Anda ubah dengan cepat jika Anda tidak puas dengan hasilnya.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Jika gambar Anda tidak menutupi seluruh monitor, pilih pengaturan warna Anda. Jika tidak, Anda dapat melewati langkah ini.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Klik <guibutton>Tutup</guibutton> saat melalui konfigurasi Anda.</para>
	</listitem>
      </orderedlist></para>
  </sect2>
</sect1>
