<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-keyboard">
  <title>Papan Ketik</title>
  <para>Semua orang menggunakan papan ketik untuk tugas sehari-hari mereka. Kebanyakan orang berpikir bahwa tidak banyak yang mengonfigurasi papan ketik. Justru sebaliknya. Ada banyak pilihan papan ketik yang dapat diatur untuk membuat pengalaman Anda lebih nyaman.</para>
  <sect2 id="config-keyboard-keyboard">
    <title>Konfigurasi Perilaku Papan Ketik</title>
    <para>Perilaku papan ketik dikendalikan melalui tab <guilabel>Papan Ketik</guilabel>. Opsi berikut tersedia: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Papan ketik berulang saat tombol ditahan</term>
	  <listitem>
	    <para>Semua papan ketik memiliki kemampuan untuk mengulangi penekanan tombol dengan cepat di layar jika tombol ditahan.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Tundaan sebelum pengulangan:</term>
	  <listitem>
	    <para>Biasanya ada penundaan antara saat tombol papan ketik ditekan dan ketika pengulangan ditampilkan di layar. Anda dapat memilih: <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para>Pendek</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Sedang</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Panjang</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Sangat Panjang</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Kecepatan pengulangan</term>
	  <listitem>
	    <para>Sementara penekanan tombol sedang diulang, Anda dapat mengontrol seberapa cepat pengulangannya. Kecepatan yang tersedia adalah: <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para>Lambat</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Sedang</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Cepat</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>Sangat Cepat</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Kursor berkedip di ruas teks</term>
	  <listitem>
	    <para>Kursor papan ketik terkadang berkedip untuk membantu menunjukkan di mana lokasinya. Berkedip dapat dimatikan sepenuhnya dengan membatalkan pilihan opsi ini.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Kecepatan kedip</term>
	  <listitem>
	    <para>Anda dapat mengonfigurasi kecepatan kursor berkedip. Menggeser ini ke kanan akan menyebabkan kursor berkedip lebih cepat, sementara menggeser ke kiri akan menyebabkan kursor berkedip pada kecepatan yang lebih lambat.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-kbd-sound">
    <title>Opsi Suara Papan Ketik</title>
    <para>Papan ketik terkadang mengeluarkan suara untuk mendapatkan perhatian pengguna. Suara dapat dikonfigurasi di tab <guilabel>Suara</guilabel>. <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Penekanan tombol membuat suara</term>
	  <listitem>
	    <para>Anda dapat mengatur papan ketik Anda sehingga ketika Anda menekan tombol, itu akan membuat suara. Klik tombol ini untuk mengaktifkannya.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Volume</term>
	  <listitem>
	    <para>Anda juga dapat mengontrol volume saat klik terjadi. Pindahkan penggeser ke kanan untuk volume maksimum, dan kiri untuk volume minimum.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Bel papan ketik mati</term>
	  <listitem>
	    <para>Jika Anda ingin menonaktifkan bel papan ketik, pilih kotak radio ini. Ini bagus untuk situasi di mana Anda perlu tenang, seperti kelas atau perpustakaan.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Bel papan ketik diaktifkan</term>
	  <listitem>
	    <para>Pilih kotak radio ini untuk mengaktifkan bel papan ketik. Ini akan membuat speaker komputer berbunyi bip ketika perlu mendapatkan perhatian Anda.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Bel papan ketik ubahan</term>
	  <listitem>
	    <para>Anda dapat memiliki sistem memainkan suara yang disesuaikan alih-alih bip sistem baku. Pilih tombol radio ini dan tekan tombol <guibutton>Ramban</guibutton> untuk memilih berkas yang Anda inginkan. Tekan tombol <guibutton>Selesai</guibutton> untuk menerapkan perubahan Anda.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>	  
      </variablelist></para>
  </sect2>
</sect1>
