<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="cfg-html-viewer">
  <title>Penampil HTML</title>
  <sect2 id="cfg-html-viewer-introduction">
    <title>Pengantar</title>
    <para>Capplet Penampil HTML memungkinkan Anda mengonfigurasi preferensi untuk mesin rendering HTML <application>GtkHTML</application>. <application>GtkHTML</application> digunakan dalam <application>Evolution</application>, <application>Pusat Kendali Mate</application>, dan aplikasi Mate lainnya.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-html-viewer-fonts">
    <title>Fonta HTML</title>
    <para><application>GtkHTML</application> dapat diatur untuk menggunakan fonta dan ukuran fonta yang berbeda untuk berbagai jenis teks. <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Pada Layar</term>
	  <listitem>
	    <para>Mengonfigurasi fonta yang akan digunakan pada monitor komputer Anda <variablelist>
		<varlistentry>
		  <term>Lebar variabel</term>
		  <listitem>
		    <para>Fonta yang ukuran karakternya berubah berdasarkan huruf apa itu. Misalnya, karakter i memiliki lebar yang kurang dari w. Fonta lebar tetap sering digunakan ketika lebar kolom harus seragam antara garis, seperti grafik.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		  <term>Lebar tetap</term>
		  <listitem>
		    <para>Fonta yang ukuran karakternya seragam di semua karakter. Misalnya, karakter i memiliki lebar yang sama dengan w.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>
	      </variablelist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Untuk pencetakan</term>
	  <listitem>
	    <para>Mengonfigurasi fonta yang akan digunakan saat Anda mencetak sesuatu di pencetak dari <application>GtkHTML</application>. <variablelist>
		<varlistentry>
		  <term>Lebar variabel</term>
		  <listitem>
		    <para>Fonta yang ukuran karakternya berubah berdasarkan huruf apa itu. Misalnya, karakter i memiliki lebar yang kurang dari w. Fonta lebar tetap sering digunakan ketika lebar kolom harus seragam antara garis, seperti grafik.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		  <term>Lebar tetap</term>
		  <listitem>
		    <para>Fonta yang ukuran karakternya seragam di semua karakter. Misalnya, karakter i memiliki lebar yang sama dengan w.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>
	      </variablelist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist> Untuk mengubah fonta yang digunakan, klik nama fonta untuk membuka <application>gfontsel</application>. Di sini, Anda dapat memilih jenis huruf, set ISO, ukuran fonta, dan properti fonta lainnya.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-kbd-shortcuts">
    <title>Tombol Pintas</title>
    <para><application>GtkHTML</application> dapat menggunakan pengikatan tombol yang berbeda. Pengikatan tombol memungkinkan pengguna untuk menggunakan penekanan tombol untuk melakukan perintah yang jika tidak akan memerlukan tetikus. Ini sering kali dapat mempercepat perintah pengguna, cukup cepat untuk membuat orang lain terkesan.</para>
    <para><application>GtkHTML</application> mencakup tiga pengaturan yang telah ditentukan: <itemizedlist>
	<listitem>
	  <para>Seperti Emacs</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Seperti XEmacs</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Seperti MS</para>
	</listitem>
      </itemizedlist> Masing-masing dilengkapi dengan pengikatan tombol yang mirip dengan yang ditemukan di lingkungan masing-masing. Pengguna yang berasal dari Microsoft <application>Jendela</application> mungkin menemukan diri mereka paling nyaman dalam mode seperti MS. Untuk memilih mode pratata, cukup pilih dari menu tarik-turun, dan klik <guibutton>OK</guibutton>.</para>
    <para>Jika tidak ada pratata yang sesuai dengan keinginan Anda, Anda dapat membuat pengikatan tombol ubahan.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="cfg-misc">
    <title>Pengaturan Lain-lain</title>
    <para>Ada beberapa perubahan lain yang dapat Anda sunting untuk membuat <application>GtkHTML</application> bekerja seperti yang Anda inginkan. Ini terletak di tab <guilabel>Rupa-rupa</guilabel>.</para>
    <para>Di bagian <guilabel>Perilaku</guilabel>, Anda memiliki preferensi berikut: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Tampilkan gambar bergerak</term>
	  <listitem>
	    <para>Beberapa gambar bisa dianimasikan. Anda bisa membuat gambar muncul sebagai gambar statis bukan sebagai gambar animasi dengan menghapus centang kotak.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Mendeteksi tautan secara otomatis</term>
	  <listitem>
	    <para>Jika <application>GtkHTML</application> mendeteksi Anda mengetik URL, itu akan secara otomatis memformat URL sebagai tautan.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Fungsikan pemeriksaan ejaan</term>
	  <listitem>
	    <para>Saat mengetik di <application>GtkHTML</application>, Anda mungkin mengeja kata dengan tidak benar. Jika Anda telah mencentang kotak ini, kata yang dieja dengan salah akan digarisbawahi untuk melambangkan bahwa itu salah.</para>
	    <variablelist>
	      <varlistentry>
		<term>Warna</term>
		<listitem>
		  <para>Ini mengatur warna garis bawah untuk digunakan ketika Anda memiliki kesalahan ejaan.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	      <varlistentry>
		<term>Bahasa</term>
		<listitem>
		  <para>Mengatur bahasa untuk menjalankan pemeriksaan ejaan.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	    </variablelist>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
  </sect2>
</sect1>
