<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-cd">
  <title>Звучни дискови</title>
  <para>Мејт може да пушта ЦД дискове на вашем рачунару. Можете да одредите поставке ЦД-а у прозорчету „<guibutton>Својства дискова</guibutton>“ у одељку „<guilabel>Напредно</guilabel>“ програма <application>Мејтов управљачки центар</application>.</para>
  <para>Још једном, видећете да је прозор подељен на два одељка: Дискови података и Звучни дискови</para>
  <sect2 id="config-cd-data">
    <title>Дискови података</title>
    <para>Дискови података су ЦД дискови који садржр информације које систем може да изврши. Ово често пута укључује ЦД дискове који имају програме или ЦД дискове на коме сте нарезали породичне слике.</para>
    <para>Прва опција је „<guibutton>Сам прикачи ЦД по убацивању</guibutton>“. Укључивањем ове опције, ваши ЦД дискови биће само-откривени када их убаците.</para>
    <tip>
      <title>Шта је прикачињање</title>
      <para>Линукс и Јуникс системи користе појам прикачињања да одреде препознавање уређаја. Ако „прикачите“ ЦД-РОМ, то значи да ваш систем може да препозна ЦД-РОМ и ви можете да радите с њим. Ако је откачен, тада систем нема сазнања о његовом постојању и не може да уради баш ништа с њим.</para>
    </tip>
    <para>Друга опција, „<guibutton>Сам покрени самопокретачки програм на ново прикаченом ЦД-у</guibutton>“ омогућава систему да покрене програм на ЦД-у аутоматски када се диск прикачи први пут.</para>
    <para>Последња опција, „<guibutton>Отвори прозор управника датотека за ново прикачене ЦД дискове</guibutton>“ говори систему да отвори управника датотека („<application>Цаја</application>“ по основи) када је ЦД прикачен. Ово је корисно ако имате ЦД са сликама окупљања ваше породице које желите да разгледате. Отвориће „<application>Цаја</application>“ који ће вам омогућити да видите сличице.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-cd-audio">
    <title>Звучни дискови</title>
    <para>Одељак „<guilabel>Звучни дискови</guilabel>“ има само једну опцију. Ово омугаћава систему да учита пуштача ЦД-а када убаците ЦД. Само кликните на штиклир кућицу и упишите наредбу коју желите да покренете у прозорчету за унос.</para>
    <note>
      <para>Звучни дискови не морају бити прикачени да бисте пустили ЦД.</para>
    </note>
  </sect2>
</sect1>
