<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-screensaver">
  <title>Чувар екрана</title>
  <para>Чувари екрана су скоро стари колико и рачунари. У почетку, замишљени су да не дозволе да слике буду „спаљене на екранима монитора. Ово би оштетило монитор. Данас, технологија је напредовала довољно да слике више не бивају спаљене на монитору. Међутим, људи уживају користећи чуваре екрана јер изгледају лепо и забављају посетиоце.</para>
  <para>„<application>Мејт</application>“ користи или „<application>xscreensaver</application>“ или „<application>mate-screensaver</application>“ програме за приказивање чувара екрана. По основи, „<application>Мејт</application>“ долази са десетином чувара екрана. Сви они могу бити подешени у „<application>Прозорче поставки</application>“ у „<application>Мејтов управљачки центар</application>“.</para>
  <sect2 id="config-screensaver-config">
    <title>Подешавање</title>
    <para>Сучеље „<application>Прозорче чувара екрана</application>“ је подељено на два главна одељка: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Опције чувара екрана</term>
	  <listitem>
	    <para>Налазе се на левој страни екрана, половина чувара екрана вам допушта да подесите својства која утичу на понашање чувара екрана.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Преглед чувара екрана</term>
	  <listitem>
	    <para>Десна половина прозорчета је и претпреглед вашег изабраног чувара екрана.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
    <sect3 id="config-screensaver-config-basics">
    <title>Подешавање чувара екрана</title>
    <para>Велике су шансе да ћете желети да подесите чувара екрана. Испод су кораци за његово постављање: <orderedlist numeration="arabic">
	<listitem>
	  <para>Можете изабрати разне начине за приказивање чувара екана: <variablelist>
	      <varlistentry>
		<term>Искључи чувара екрана</term>
		<listitem>
		  <para>Ово ће начисто искључити чувара екрана.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	      <varlistentry>
		<term>Само црни екран</term>
		<listitem>
		  <para>Ваш монитар ће приказати само црну слику уместо анимације. Ово је добро за уштеду енергије.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	      <varlistentry>
		<term>Један чувар екрана</term>
		<listitem>
		  <para>Приказује само један чувар екрана док је чувар екрана активан.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	      <varlistentry>
		<term>Насумични чувар екрана</term>
		<listitem>
		  <para>Програм чувара екрана може да прикаже чуваре екрана и насумичним редом. Ова опција насумично приказује чуваре екрана. Такође ставља штиклир кућице поред чувара екрана, тако да можете да изаберете оне за приказивање.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	    </variablelist></para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Изаберите чувар екрана који желите да користите.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Одредите поставке времена. Доступне опције су: <variablelist>
		<varlistentry>
		  <term>Затамни након</term>
		  <listitem>
		    <para>Колико ће времена протећи пре покретања чувара екрана.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>		  
		<varlistentry>
		  <term>Кружи након</term>
		  <listitem>
		    <para>Ако користите вишеструке чуваре екрана, одредите време за промену чувара екрана.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		  <term>Закључај екран након</term>
		  <listitem>
		    <para>Укључивањем закључавања екрана, можете помоћи у повећању физичке безбедности. Ово захтева да корисник мора да унесе лозинку да би зауставио чувара екрана, и да би му било омогућено да поново користи систем.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>
	      </variablelist></para>
	  </listitem>
	</orderedlist></para>
      <para>Испод прозора претпрегледа налазе се два дугмета: „<guibutton>Претпреглед</guibutton>“ и „<guibutton>Поставке</guibutton>“.</para>
      <para>Кликом на дугме „<guibutton>Претпреглед</guibutton>“, можете да видите како ће чувар екрана изгледати преко целог екрана. Притисните неки тастер да затворите чувара екрана када га прегледате.</para>
      <para>„<guibutton>Поставке</guibutton>“ вам омогућава да подесите сваки појединачни чувар екрана. Садржаји дугмета „<guibutton>Поставке</guibutton>“ су ван домашаја овог документа.</para>
    </sect3>
  </sect2>
  <sect2 id="config-screensaver-advanced">
    <title>Језичак „Напредно“</title>
    <para>Језичак „<guilabel>Напредно</guilabel>“ садржи читав низ опција које су вам на располагању.</para>
    <para>Језичак <guilabel>Напредно</guilabel> је подељен на четри главна одељка: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Управљање сликом</term>
	  <listitem>
	    <para>Ваш чувар екрана може узети вашу радну површ и привремено покренути управљање сликом на радној површи као чувара екрана.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Управљање напајањем екрана</term>
	  <listitem>
	    <para>Ваш систем може помоћи у уштеди напајања мењајући стање вашег монитора.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>	
	<varlistentry>
	  <term>Дијагностика</term>
	  <listitem>
	    <para>Понекад, ваш систем може имати проблема због чувара екрана. Користите овај одељак да укључите информације за приказивање које ће вам помоћи у решавању проблема.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Мапе боја</term>
	  <listitem>
	    <para>
	    </para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-imgmanip">
      <title>Одељак управљања сликом</title>
      <para>Ваш чувар екрана има способност да узме вашу радну површ и да привремено покрене управљања сликом на вашој радној површи као ваш чувар екрана. Имате неколико опција за постављање управљања сликом. Изаберите методу управљања сликом коју желите да користите. <note>
	  <para>Ако не желите да чувар екрана користи било каква управљања сликом, одзначите све опције.</para>
	</note></para>
    </sect3>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-apm">
      <title>Одељак управљања напајањем монитора</title>
      <para>Управљање напајањем може помоћи очувању напајања постављањем режима вашег монитора. Изаберите време за режиме које ћете одредити у овом од3ељку.</para>
    </sect3>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-diag">
      <title>Одељак дијагностике</title>
      <para>Понекад, ваш систем може имати проблема због чувара екрана. Користите овај одељак да укључите информације за приказивање које ће вам помоћи у решавању проблема. <note>
	  <para>Ово вам неће дати одговарајући одговор за ваш проблем. Међутим, ово може бити корисна информација администратору система приликом решавања вашег проблема.</para>
	</note></para>
    </sect3>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-color">
      <title>Одељак мапе боја</title>
      <para>Мапе боја омогућавају мењање неких једноставних опција боја. Овде одредите ваше опције боја.</para>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
