<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-hints">
  <title>Pembayang Permulaan</title>
  <para>Pembayang permulaan telah banyak muncul dalam kebanyakan aplikasi, dan <application>Mate</application> merupakan salah satu darinya. Pembayang permulaan dibuka ketika sebuah program bermula, ia memaparkan petua-petua berkaitan aplikasi supaya pengalaman penggunaannya lebih bermakna.</para>
  <para>Dalam <application>Mate</application>, pembayang permulaan boleh dikonfigurkan. Konfigurasi ini berada di dalam capplet <application>Pembayang Permulaan</application> daripada <application>Pusat Kawalan Mate</application>.</para>
  <sect2 id="config-hints-window">
    <title>Konfigurasi</title>
    <para>Kadang kala pengguna tidak mahu tetingkap pembayang ditunjukkan. Untuk membenarkan atau melumpuhkannya, klik butang <guibutton>Benarkan pembayang daftar masuk</guibutton>, <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Papar pembayang biasa</term>
	  <listitem>
	    <para>Pembayang permulaan yang menunjukkan pembayang permulaan biasa.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Papar tilik nasib selain dari petua</term>
	  <listitem>
	    <para><application>Tilik nasib</application> merupakan sebuah program kecil yang memaparkan kata-kata hikmah secara rawak. Aplikasi pembayang permulaan mate boleh memaparkan <application>Tilik nasib</application> kata-kata hikmah selain dari petua</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Papar kata-kata hikmah hari ini selain dari pembayang</term>
	  <listitem>
	    <para>Biasa para pentadbir akan mewujudkan satu "mesej hari ini" ("MOTD") untuk memaklumkan pengguna berkenaan peristiwa-peristiwa pentang. Aplikasi pembayang permulaan mate ini dapat memaparkannya selain dari petua-petua.</para>
	    <para>Selalunya, <filename>/etc/motd</filename> mengendalikan motd, jika fail adalah berbeza daripada <filename>/etc/motd</filename>, anda boleh menyuntingnya di dalam medan <guilabel>Fail mesej hari ini yang hendak digunakan</guilabel>.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
  </sect2>
</sect1>
