<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-behavior">
  <title>Barre degli strumenti e Menu</title>
  <para><application>Mate</application> consente agli utenti di configurare molte impostazioni del loro desktop. Può essere modificata ogni cosa, dall'immagine di sfondo a dove visualizzare i pulsanti. La finestra <guilabel>Comportamento</guilabel> è responsabile di molte delle impostazioni più minute.</para>
  <para>Se si apre la finestra <guilabel>Comportamento</guilabel>, si troveranno a disposizione delle opzioni che renderanno migliore la vostra esperienza <application>Mate</application></para>
  <sect2 id="config-behavior-toolbar">
    <title>Opzioni della barra degli strumenti</title>
    <para>La metà superiore della finestra mostra le impostazioni per la barra degli strumenti.</para>
    <para>Nella sezione <guilabel>Le barre degli strumenti hanno</guilabel>, troverete tre opzioni disponibili: Icone e Testo, Solo icone, Solo testo.</para>
    <para>L'opzione Icone e Testo fa visualizzare nelle barre degli strumenti sia l'icona che il testo. Sebbene ciò richieda più spazio, questa è la scelta che offre più informazioni.</para>
    <para>L'opzione Solo Icone fa visualizzare  nelle barre degli strumenti solo le icone. Non è l'opzione che descrive meglio ciò che ogni strumento consente di fare, ma permette di risparmiare spazio.</para>
    <para>L'opzione Solo Testo è l'opzione più semplice. Tuttavia, risulta l'opzione più descrittiva.</para>
    <para>Sotto questa opzione c'è un pulsante chiamato <guibutton>Le barre degli strumenti possono essere sganciate e spostate sullo schermo.</guibutton>. Esso consente di staccare la barra degli strumenti dalla finestra e piazzarla sullo schermo ovunque lo si desideri. È possibile provare questa caratteristica nel <guilabel>Barra degli strumenti di esempio</guilabel> in basso. Sul lato sinistro c'è una barra. Fare clic e trascinarla in giro per lo schermo. Quella barra si staccherà e verrà piazzata nel punto in cui si rilascia il cursore.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="config-behavior-menus">
    <title>Opzioni del menù</title>
    <para>I menù possono essere anch'essi personalizzati. È possibile che gli oggetti del menù abbiano un'icona. Ciò è utile per far capire cosa fanno.</para>
  </sect2>
</sect1>
