<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-mouse">
  <title>Mouse</title>

  <sect2 id="config-mouse-introduction">
    <title>Introduzione</title>

    <para>Il capplet mouse in <application>MATE Control Center</application> aiuta a configurare le proprietà del mouse. Queste sono:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Per la scheda <guilabel>Generale</guilabel>: accelerazione del mouse, sensibilità del mouse, intervallo di doppio clic, sensibilità del trascinamento, localizzazione del puntatore e orientazione d'uso per mancini o destrimani. </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>per la scheda <guilabel>Accessibilità</guilabel>: clic secondario simulato e clic automatico</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect2>

  <sect2 id="config-mouse-general">
    <title>La scheda <guilabel>Generale</guilabel></title>

    <para>La scheda <guilabel>Generale</guilabel> fornisce impostazioni comunemente utilizzate per il mouse.</para>

    <sect3 id="config-mouse-general-orientation">
      <title>Orientamento del mouse</title>

      <para>Un utente può controllare il mouse in modo differente a seconda che sia destro o mancino</para>

      <para>Se l'utente è destrimano, il mouse solitamente si trova sul lato destro della scrivania. Il bottone principale (il pulsante di azione) è sulla sinistra del mouse, così che può essere premuto con il dito indice, mentre il pulsante secondario (il pulsante dei menu) è sulla destra.</para>

      <para>Se invece l'utente è mancino, il mouse si trova sul lato sinistro della scrivania. Di conseguenza, in modo da permettergli di operare sul pulsante principale col dito indice della sua mano sinistra, il pulsante primario e quello secondario devono essere invertiti.</para>

      <para>Questo è lo scopo dell'impostazione <guilabel>Orientamento del mouse</guilabel>: selezionare il pulsante <guibutton>Destrimano</guibutton> se siete destrimani, o il pulsante <guibutton>Mancino</guibutton> se siete mancini. Se si utilizzano le impostazioni adeguate, l'utente avrà il pulsante primario sotto il dito indice.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-cursors-locate">
      <title>Localizza il puntatore</title>

      <para>Talvolta, l'utente perde di vista il puntatore. Se si seleziona <guibutton>Mostra la posizione del puntatore quando si preme il tasto Control </guibutton>, è possibile farlo riapparire premendo il tasto Control.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-speed">
      <title>Velocità del puntatore</title>

      <para>Ogni utente ha la sua preferenza sulla relazione tra il movimento del mouse e il movimento del puntatore: in modo da poter configurare il mouse ai propri gusti, l'utente può utilizzare  le impostazioni <guilabel>Accelerazione</guilabel> e <guilabel>Sensibilità</guilabel>:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><guilabel>Accelerazione</guilabel>: imposta il fattore lineare tra il movimento del mouse e quello del puntatore</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><guilabel>Sensibilità</guilabel>: imposta il valore al quale il mouse inizia ad accelerare</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Ad esempio, selezionando la sensibilità al minimo, il mouse si muoverà senza valore di accelerazione; in questo caso viene mantenuto il rapporto tra distanza del mouse e numero di pixel sullo schermo.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-dnd">
      <title>Trascinamento</title>

      <para>Il drag and drop è fare click su un oggetto e il suo successivo trascinamento verso un'altra porzione di schermo, causando l'esecuzione di un evento.</para>

      <para>Occorre spostare l'oggetto per una certa distanza prima che il sistema riconosca questo movimento come un'operazione di trascinamento. Per configurare quanto distante occorre spostare l'oggetto, muovere il regolo <guilabel>Soglia</guilabel> verso destra o sinistra.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-general-double-click">
      <title>Ritardo del doppio clic</title>

      <para>Quanto l'utente esegue due clic con il pulsante primario del mouse, il sistema li riconosce come doppio clic o come due clic singoli consecutivi a seconda del tempo che intercorre tra i due clic.</para>

      <para>Con il regolo <guilabel>Intervallo</guilabel>, l'utente può impostare il tempo massimo che intercorre tra due click per farli riconoscere come doppio clic. Se il ritardo tra i due clic è superiore all'intervallo che è stato impostato, i due clic saranno riconosciuti come due clic singoli invece che come un doppio clic.</para>

      <para>Quindi minore è l'intervallo impostato, meno tempo può trascorrere tra i due clic di un doppio clic.</para>

      <para>L'utente può testare l'intervallo impostato facendo clic sulla lampadina che si accenderà se viene rilevato il doppio clic.</para>
    </sect3>
  </sect2>

  <sect2>
    <title id="config-mouse-a11y">Scheda accessibilità</title>

    <para>La scheda <guilabel>Accessibilità</guilabel> aggiunge delle funzionalità al mouse. Essa consente all'utente di eseguire un clic secondario utilizzando il pulsante primario; consente inoltre di impostare il comportamento ai differenti tipi di clic senza l'impiego di alcun pulsante hardware.</para>

    <sect3 id="config-mouse-a11y-simulated-secondary-click">
      <title>Clic secondario simulato</title>

      <para>Alcuni utenti possono utilizzare solo un pulsante per il mouse. Attivando il <guilabel>Clic secondario simulato</guilabel>, questi utenti hanno a disposizione un modo diretto per eseguire un clic secondario con il loro unico pulsante. In pratica il click secondario viene eseguito automaticamente quando l'utente tiene premuto il pulsante primario per un determinato lasso di tempo senza muovere il mouse. </para>

      <para>La <guilabel>Clic secondario simulato</guilabel> inoltre fornisce un regolo chiamato <guilabel>Ritardo</guilabel> per configurare quanto a lungo l'utente deve tenere premuto il pulsante e mantenere fermo il mouse, prima che il click secondario venga eseguito automaticamente.</para>
    </sect3>

    <sect3 id="config-mouse-a11y-dwell">
      <title>Clic automatico</title>

      <para>Alcuni utenti non sono in grado di utilizzare alcun pulsante hardware. Attivando il <guilabel>Clic automatico</guilabel>, essi possono eseguire i diversi clic senza premere alcun pulsante. Il tipo di clic che può essere eseguito è: clic singolo, doppio clic, clic di trascinamento e clic secondario.</para>

      <para>Per far si che il mouse esegua il clic senza che si prema alcun pulsante, l'utente deve spuntare la casella <guilabel>Inizia il movimento quando il puntatore cessa il movimento</guilabel>.  Come viene eseguito il clic e come viene scelto il clic dipende da quale tipo di clic automatico si utilizza. I due modi disponibili sono:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>completamento del clic con il tipo del clic scelto in precedenza</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>completamento del clic e tipo di clic scelti con un movimento del mouse dopo l'inizio del clic automatico.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Con il regolo <guilabel>Ritardo</guilabel>, l'utente può configurare quanto a lungo il mouse deve restare immobile prima che inizi il clic</para>

      <para>Per coloro che hanno difficoltà a mantenere fermo il mouse, è dedicato il regolo <guilabel>Soglia del movimento</guilabel>. Quando il regolo è impostato vesso il basso, verranno considerati anche i piccoli movimenti; selezionando una più alta soglia, il mouse deve compiere movimenti più ampi prima che venga considerato in movimento.</para>

      <para>Come detto in precedenza, l'utente può scegliere tra due modalità per selezionare il tipo di clic e il suo completamento:</para>

      <sect4 id="config-mouse-accessibility-dwell-ctw">
        <title>Clic con completamento automatico e tipo di clic scelto in precedenza</title>

        <para>Questo modo è attivo quando l'utente sceglie <guilabel>Seleziona il tipo di clic prima</guilabel>. In pratica, quando il mouse è rimasto fermo per il tempo specificato, il sistema eseguirà il tipo di click specificato nella finestra Tipo di click.</para>

        <para>Dopo che il clic è stato effettuato, il tipo di clic singolo viene ripristinato automaticamente. Per selezionare un altro tipo di clic, l'utente deve eseguire un clic automatico nella finestra Tipo di click sul <guibutton>pulsante</guibutton> che corrisponde al tipo di clic scelto. </para>

        <para>Per far comparire la finestra Tipo di Click sullo schermo, l'utente deve spuntare la casella chiamata <guilabel>mostra la finestra Tipo di click</guilabel>. Alcuni utenti potrebbero preferire <guilabel>applet del pannello Clic automatico</guilabel> invece della finestra Click automatico. Il vantaggio dell'applet è che essa non copre alcuna finestra aperta sul desktop.</para>
      </sect4>

      <sect4 id="config-mouse-accessibility-dwell-gestures">
        <title>Clic automatico con scelta del tipo di click e completamento del clic con un gesto del mouse</title>

        <para>Questa modalità è utilizzata quando si seleziona <guilabel>Scegli il tipo di clic con un gesto del mouse</guilabel>. In pratica, dopo che il mouse è rimasto fermo per il tempo precedentemente stabilito, la forma del cursore cambierà per un breve periodo:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Se l'utente muove il mouse mentre il puntatore sta mostrando la forma alternativa, viene eseguito un clic e il puntatore torna alla forma consueta. Il tipo di clic eseguito dipende dalla direzione del movimento del mouse.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Se il mouse rimane immobile fino a quando il puntatore non torna alla forma normale, l'utente può muovere il mouse senza che venga eseguito alcun clic. Il successivo clic automatico può essere eseguito quando il mouse torna nuovamente a fermarsi.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>L'utente ha inoltre la possibilità di abbinare il tipo di clic con la direzione del movimento utilizzando i 4 <guimenu>popup</guimenu> disponibili in questa modalità.</para>
      </sect4>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
