<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-screensaver">
  <title>Salvaschermo</title>
  <para>Gli screensaver sono vecchi più o meno quanto i computer. Inizialmente, furono concepiti per evitare che le immagini "bruciassero" il monitor. Ciò avrebbe rovinato il monitor. Oggi, questo non accade più. Tuttavia si utilizzano ancora gli screensaver perché sono belli da vedere e intrattengono i visitatori.</para>
  <para><application>Mate</application> utilizza i programmi <application>xscreensaver</application> o <application>mate-screensaver</application> per mostrare i salvaschermo. Per default, <application>Mate</application> viene fornito con dozzine di salvaschermo diversi. Questi possono essere configurati nel <application>Capplet Impostazioni</application> in <application>Centro di Controllo di MATE</application>.</para>
  <sect2 id="config-screensaver-config">
    <title>Configurazione</title>
    <para>L'interfaccia <application>Capplet Salvaschermo</application> è divisa in due sezioni principali : <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Opzioni del Salvaschermo</term>
	  <listitem>
	    <para>Localizzato sulla sinistra dello schermo, la metà del salvaschermo consente di modificare il comportamento del salvaschermo stesso.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Anteprima del salvaschermo</term>
	  <listitem>
	    <para>La metà destra del capplet è anche una anteprima del salvaschermo selezionato.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
    <sect3 id="config-screensaver-config-basics">
    <title>Impostare un Salvaschermo</title>
    <para>Talvolta si vorrà configurare il vostro salvaschermo. Qui sotto si elencano i passi da seguire per impostare il vostro salvaschermo: <orderedlist numeration="arabic">
	<listitem>
	  <para>Si può scegliere diversi modi per mostrare il vostro salvaschermo: <variablelist>
	      <varlistentry>
		<term>Disattivare il Salvaschermo</term>
		<listitem>
		  <para>Questo disattiverà completamente il salvaschermo.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	      <varlistentry>
		<term>Annerisci soltanto lo schermo</term>
		<listitem>
		  <para>Il vostro monitor mostrerà un'immagine nera invece di una animazione. Questo è utile per risparmiare energia.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	      <varlistentry>
		<term>Salvaschermo singolo</term>
		<listitem>
		  <para>Mostra solo un salvaschermo quando il salvaschermo è attivo.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	      <varlistentry>
		<term>Salvaschermo Casuale</term>
		<listitem>
		  <para>Il programma salvaschermo può mostrare salvaschermi in sequenza casuale. Questa opzione mostra salvaschermi casuali. È possibile inoltre selezionare con le caselle adiacenti ai vari salvaschermo, quali di essi eseguire.</para>
		</listitem>
	      </varlistentry>
	    </variablelist></para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Salezionare il salvaschermo che si desidera usare.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Imposta le preferenze di temporizzazione. Le opzioni disponibili sono: <variablelist>
		<varlistentry>
		  <term>Esegui dopo</term>
		  <listitem>
		    <para>Quanto tempo aspettare prima di eseguilre il salvaschermo.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>		  
		<varlistentry>
		  <term>Cambia Dopo</term>
		  <listitem>
		    <para>Se utilizzate salvaschermo casuali, imposta il tempo con cui alternare i salvaschermo.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		  <term>Blocca lo schermo dopo</term>
		  <listitem>
		    <para>Abilitando questa blocco, potete incrementare la sicurezza del computer. Quest'opzione richiede che l'utente inserisca una password prima che il salvaschermo si interrompa per consentirgli di utilizzare di nuovo il sistema.</para>
		  </listitem>
		</varlistentry>
	      </variablelist></para>
	  </listitem>
	</orderedlist></para>
      <para>Sotto la finestra di anteprima ci sono due pulsanti: <guibutton>Anteprima</guibutton> e <guibutton>Impostazioni</guibutton>.</para>
      <para>cliccando il pulsante <guibutton>Anteprima</guibutton>, sarete in grado di vedere come apparirà il salvaschermo a schermo pieno. Premere un qualsiasi tasto per chiudere il salvaschermo mentre lo guardate.</para>
      <para><guibutton>Impostazioni</guibutton> permette di configurare ogni singolo salvaschermo. I contenuti del pulsante <guibutton>Impostazioni</guibutton> vanno oltre lo scopo di questo documento.</para>
    </sect3>
  </sect2>
  <sect2 id="config-screensaver-advanced">
    <title>La scheda Avanzate</title>
    <para>La scheda <guilabel>Avanzate</guilabel> contiene un'insieme di opzioni a vostra disposizione.</para>
    <para>La scheda <guilabel>Avanzate</guilabel> è suddivisa in quattro sezioni: <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Manipolazione delle Imagini</term>
	  <listitem>
	    <para>Il salvaschermo può catturare temporaneamente la vostra scrivania ed eseguire manipolazioni di immagine temporanee su di esso per utilizzarle come salvaschermo.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Mostrare la gestione dell'alimentazione</term>
	  <listitem>
	    <para>Il vostro computer può farvi risparmiare energia modificando lo stato del monitor.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>	
	<varlistentry>
	  <term>Diagnostica</term>
	  <listitem>
	    <para>A volte, il vostro sistema può avere problemi dovuti al salvaschermo. Utilizzare questa sezione per attivare informazioni da mostrare per aiutarvi a risolvere il problema.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Mappe colori</term>
	  <listitem>
	    <para>
	    </para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-imgmanip">
      <title>Sezione di Manipolazione delle immagini</title>
      <para>Il salvaschermo ha la possibilità di prendere la vostra scrivania ed eseguire temporaneamente delle manipolazioni di immagine su di essa e quindi utilizzarla come salvaschermo. Esistono diverse opzioni per impostare la manipolazione dell'immagine. Selezionare il metodo di manipolazione dell'immagine che si desidera utilizzare. <note>
	  <para>Se non volete che il vostro salvaschermo utilizzi la manipolazione delle immagini, deselezionare tutte le opzioni.</para>
	</note></para>
    </sect3>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-apm">
      <title>la sezione Mostra gestione dell'alimentazione</title>
      <para>La gestione energetica può aiutare a risparmiare energia impostando modalità diverse per il vostro monitor. Selezionare le impostazioni di tempo per i modi da impostare in questa sezione.</para>
    </sect3>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-diag">
      <title>La Sezione Diagnostica</title>
      <para>A volte, il vostro sistema può avere problemi dovuti al salvaschermo. Utilizzare questa sezione per attivare le informazioni da mostrare per aiutarvi a risolvere il problema. <note>
	  <para>Queste non daranno una chiara risposta al vostro problema. Tuttavia, il vostro amministratore di sistema può trovarvi utili informazioni per risolvere il vostro problema.</para>
	</note></para>
    </sect3>
    <sect3 id="config-screensaver-advanced-color">
      <title>La Sezione Mappe di Colore</title>
      <para>Mappe di colore permette di cambiare alcune semplici opzioni di colore. Impostare qui le vostre opzioni di colore.</para>
    </sect3>
  </sect2>
</sect1>
