<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sect1 id="config-hints">
  <title>Suggerimenti di Avvio</title>
  <para>I suggerimenti di avvio sono diventati un fenomeno comune in molte applicazioni, e <application>Mate</application> è una di queste. I suggerimenti di avvio si aprono quando viene lanciato un programma e mostrano dei consigli sull'applicazione in modo da rendere l'esperienza dell'utente più proficua.</para>
  <para>In <application>Mate</application>, è possibile configurare i suggerimenti di avvio. La configurazione avviene nel capplet <application>Suggerimenti di Avvio</application> di <application>Centro di Controllo di MATE</application>.</para>
  <sect2 id="config-hints-window">
    <title>Configurazione</title>
    <para>L'utente potrebbe desiderare di non mostrare la finestra dei suggerimenti. Per abilitarli o disabilitarli, fare click sul pulsante <guibutton>Abilita i suggerimenti di avvio</guibutton>. <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>Mostra i suggerimenti normali</term>
	  <listitem>
	    <para>I suggerimenti di avvio mostreranno i suggerimenti di avvio regolari.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Mostra fortune invece degli suggerimenti</term>
	  <listitem>
	    <para><application>fortune</application> è un programmino che mostra citazioni casuali. I suggerimenti di avvio possono mostrare citazioni <application>fortune</application> al posto dei suggerimenti.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Mostra il messaggio del giorno invece dei suggerimenti.</term>
	  <listitem>
	    <para>Di tanto in tanto gli amministratori del sistema creano  un "messaggio del giorno" ('MOTD') per informare gli utenti di eventi importanti. I suggerimenti di avvio di mate possono mostrare questi al posto dei suggerimenti.</para>
	    <para>Il più delle volte, <filename>/etc/motd</filename> mantiene il motd. Se il file è diverso da <filename>/etc/motd</filename>, è possibile modificarlo nel campo <guilabel>File di messaggio del giorno da usare</guilabel>.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist></para>
  </sect2>
</sect1>
